我是一名香港抗爭者；台灣人道救援港人機制完備？楊月清扮演什麼角色？

近期台灣對於難民法一事鬧得沸沸揚揚，如楊月清女士等人均曾公開表示反對，理由是害怕共諜滲透。

目前，確實有不少人因為特殊原因，紛紛前去台灣尋求幫助，這也可以理解有無機制的問題成為防範破口的關鍵，但在談論擔心難民法成為破口時，我想以我的例子，談談我在台灣的經驗，給各位思考所謂共諜破口的問題。

我是一名香港抗爭者，本身與楊月清女士多次接觸，楊女士過去曾多次以「與台灣交流名義」邀請我們或其他手足來台，豈料每一次只要楊月清女士與我們這些港人碰面，都會遭文匯報、大公報等媒體跟拍，這是否意味著楊月清女士也在無自覺的情況下，成為了共諜利用的管道之一呢？

另一位香港朋友，曾多次來台都是楊月清女士邀請，然而每一次都必定遭跟拍，行蹤完全被掌握，起初不疑有他，但而後幾次私下來台與其他友人見面，卻都相安無事，這也讓他感到疑惑。更嚴重者，他僅僅只是在港申請來台簽證時，楊月清女士就已經掌握資訊，究竟楊月清女士從中扮演甚麼角色？為何有如此之大的權力可以掌握資料呢？

其中一名香港人是在6月9日香港開始因反送中事件搞得人心惶惶，當時他們就希望能與台灣政府商討後續有關人道救援等事宜，因此來台協尋與楊月清女士求助，豈料楊女士卻私下與他們宣稱「台灣政府無法幫助你們，你們來台是無用的」，這也讓他們感到困惑，請問楊女士，為何一邊以關心香港的身分接近港人，卻又私下告知港人台灣政府無法協尋他們，豈不矛盾？

而我自身過去曾受楊月清邀請來台，但人一抵達桃園機場就遭警方以「特殊禮遇」之名帶走。我僅僅是私下來台，事前並無通知楊月清女士，竟然也能在過海關時就收到楊女士的訊息，請問楊女士究竟扮演甚麼角色？竟然能接收到海關以及簽證資料呢？

我想台灣政府也知道，現行來台請求協助的，幾乎都是與我一同站在前線的手足，我完全明白，台灣需要顧慮共諜的入侵，因此在增設庇護機制前，應該顧慮台灣的國安問題，才能算是「完備機制」。

但以台灣現況來說，不必透過難民身份審查，以投資或媒體身份如大公報文匯等共匪，就已經在台灣來去自如，甚至能夠利用特定人士來掌握香港人的行蹤。

因此，或許不光談論難民法的建立，特別是現行機制的不足的檢討，可能才是當務之急。從我個人經驗來看，台灣難民法的問題應該不是共諜混入，因為現行的申請來台居留的機制更加寬鬆，台灣政府若願意為港人庇護，積極建立一套更安全的庇護機制，我想是現行最必要的事情了。

聽日見！

聽日見

點樣可以捐到錢俾你地！？

暫時未有遲啲會有